---
title: 页面布局
date: 2018-05-05 16:17:42 Sat
modify: 2018-05-05 16:17:42 Sat
tag: [layui]
categories: Web
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 页面布局

## 概述
- 写前端页面也快俩年了，很悲哀的一点是对于一个新页面，我还是习惯从零开始写，完全是基于页面效果来写的，根本就没有考虑布局；
- 虽然之前接触`bootstrap`时候就听到了栅格系统，所有的页面都是基于12列布局的
- 想到对于一个页面很困惑的是整体布局会感到难写，比如说之前写的环境的概览页面
- 今天使用`layui`的栅格系统，写同样的页面我只用了不到10分钟，如果熟悉了`class`的意义我觉得3分钟就完全搞定了
- 虽然说这俩年很少真正写页面，都是在写业务逻辑，但是对于前端来说，页面还是最基本的要求吧。
- 使用框架的最大优势就是可以快速的呈现页面，可是我完全没有利用这个优势，完全从第一个dom开始写，速度慢还有很多兼容性问题。
